https://www.kancloud.cn/yunye/axios/234845







##Axios

[![npm version](https://img.shields.io/npm/v/axios.svg?style=flat-square)](https://www.npmjs.org/package/axios)
[![build status](https://img.shields.io/travis/mzabriskie/axios.svg?style=flat-square)](https://travis-ci.org/mzabriskie/axios)
[![code coverage](https://img.shields.io/coveralls/mzabriskie/axios.svg?style=flat-square)](https://coveralls.io/r/mzabriskie/axios)
[![npm downloads](https://img.shields.io/npm/dm/axios.svg?style=flat-square)](http://npm-stat.com/charts.html?package=axios)
[![gitter chat](https://img.shields.io/gitter/room/mzabriskie/axios.svg?style=flat-square)](https://gitter.im/mzabriskie/axios)

Axios 是一个基于 promise 的 HTTP 库，可以用在浏览器和 node.js 中。

## Features

- 从浏览器中创建 [XMLHttpRequests](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/XMLHttpRequest)
- 从 node.js 创建 [http](http://nodejs.org/api/http.html) 请求
- 支持 [Promise](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Promise) API
- 拦截请求和响应
- 转换请求数据和响应数据
- 取消请求
- 自动转换 JSON 数据
- 客户端支持防御 [XSRF](http://en.wikipedia.org/wiki/Cross-site_request_forgery)

## 浏览器支持

|          |          |          |          |          |      |
| :------- | :------- | :------- | :------- | :------- | :--- |
| Latest ✔ | Latest ✔ | Latest ✔ | Latest ✔ | Latest ✔ | 8+ ✔ |

[![Browser Matrix](https://saucelabs.com/open_sauce/build_matrix/axios.svg)](https://saucelabs.com/u/axios)

## 安装

使用 npm:

```
$ npm install axios
```

使用 bower:

```
$ bower install axios
```

使用 cdn:

```
<script src="https://unpkg.com/axios/dist/axios.min.js"></script>
```

## Example

执行 `GET` 请求

```
// 为给定 ID 的 user 创建请求
axios.get('/user?ID=12345')
  .then(function (response) {
    console.log(response);
  })
  .catch(function (error) {
    console.log(error);
  });

// 可选地，上面的请求可以这样做
axios.get('/user', {
    params: {
      ID: 12345
    }
  })
  .then(function (response) {
    console.log(response);
  })
  .catch(function (error) {
    console.log(error);
  });
```

执行 `POST` 请求

```
axios.post('/user', {
    firstName: 'Fred',
    lastName: 'Flintstone'
  })
  .then(function (response) {
    console.log(response);
  })
  .catch(function (error) {
    console.log(error);
  });
```

执行多个并发请求

```
function getUserAccount() {
  return axios.get('/user/12345');
}

function getUserPermissions() {
  return axios.get('/user/12345/permissions');
}

axios.all([getUserAccount(), getUserPermissions()])
  .then(axios.spread(function (acct, perms) {
    // 两个请求现在都执行完成
  }));
```

## axios API

可以通过向 `axios` 传递相关配置来创建请求

##### axios(config)

```
// 发送 POST 请求
axios({
  method: 'post',
  url: '/user/12345',
  data: {
    firstName: 'Fred',
    lastName: 'Flintstone'
  }
});
```

##### axios(url[, config])

```
// 发送 GET 请求（默认的方法）
axios('/user/12345');
```

### 请求方法的别名

为方便起见，为所有支持的请求方法提供了别名

##### axios.request(config)

##### axios.get(url[, config])

##### axios.delete(url[, config])

##### axios.head(url[, config])

##### axios.post(url[, data[, config]])

##### axios.put(url[, data[, config]])

##### axios.patch(url[, data[, config]])

###### NOTE

在使用别名方法时， `url`、`method`、`data` 这些属性都不必在配置中指定。

### 并发

处理并发请求的助手函数

##### axios.all(iterable)

##### axios.spread(callback)

### 创建实例

可以使用自定义配置新建一个 axios 实例

##### axios.create([config])

```
var instance = axios.create({
  baseURL: 'https://some-domain.com/api/',
  timeout: 1000,
  headers: {'X-Custom-Header': 'foobar'}
});
```

### 实例方法

以下是可用的实例方法。指定的配置将与实例的配置合并

##### axios#request(config)

##### axios#get(url[, config])

##### axios#delete(url[, config])

##### axios#head(url[, config])

##### axios#post(url[, data[, config]])

##### axios#put(url[, data[, config]])

##### axios#patch(url[, data[, config]])

## 请求配置

这些是创建请求时可以用的配置选项。只有 `url` 是必需的。如果没有指定 `method`，请求将默认使用 `get` 方法。

```
{
  // `url` 是用于请求的服务器 URL
  url: '/user',

  // `method` 是创建请求时使用的方法
  method: 'get', // 默认是 get

  // `baseURL` 将自动加在 `url` 前面，除非 `url` 是一个绝对 URL。
  // 它可以通过设置一个 `baseURL` 便于为 axios 实例的方法传递相对 URL
  baseURL: 'https://some-domain.com/api/',

  // `transformRequest` 允许在向服务器发送前，修改请求数据
  // 只能用在 'PUT', 'POST' 和 'PATCH' 这几个请求方法
  // 后面数组中的函数必须返回一个字符串，或 ArrayBuffer，或 Stream
  transformRequest: [function (data) {
    // 对 data 进行任意转换处理

    return data;
  }],

  // `transformResponse` 在传递给 then/catch 前，允许修改响应数据
  transformResponse: [function (data) {
    // 对 data 进行任意转换处理

    return data;
  }],

  // `headers` 是即将被发送的自定义请求头
  headers: {'X-Requested-With': 'XMLHttpRequest'},

  // `params` 是即将与请求一起发送的 URL 参数
  // 必须是一个无格式对象(plain object)或 URLSearchParams 对象
  params: {
    ID: 12345
  },

  // `paramsSerializer` 是一个负责 `params` 序列化的函数
  // (e.g. https://www.npmjs.com/package/qs, http://api.jquery.com/jquery.param/)
  paramsSerializer: function(params) {
    return Qs.stringify(params, {arrayFormat: 'brackets'})
  },

  // `data` 是作为请求主体被发送的数据
  // 只适用于这些请求方法 'PUT', 'POST', 和 'PATCH'
  // 在没有设置 `transformRequest` 时，必须是以下类型之一：
  // - string, plain object, ArrayBuffer, ArrayBufferView, URLSearchParams
  // - 浏览器专属：FormData, File, Blob
  // - Node 专属： Stream
  data: {
    firstName: 'Fred'
  },

  // `timeout` 指定请求超时的毫秒数(0 表示无超时时间)
  // 如果请求话费了超过 `timeout` 的时间，请求将被中断
  timeout: 1000,

  // `withCredentials` 表示跨域请求时是否需要使用凭证
  withCredentials: false, // 默认的

  // `adapter` 允许自定义处理请求，以使测试更轻松
  // 返回一个 promise 并应用一个有效的响应 (查阅 [response docs](#response-api)).
  adapter: function (config) {
    /* ... */
  },

  // `auth` 表示应该使用 HTTP 基础验证，并提供凭据
  // 这将设置一个 `Authorization` 头，覆写掉现有的任意使用 `headers` 设置的自定义 `Authorization`头
  auth: {
    username: 'janedoe',
    password: 's00pers3cret'
  },

  // `responseType` 表示服务器响应的数据类型，可以是 'arraybuffer', 'blob', 'document', 'json', 'text', 'stream'
  responseType: 'json', // 默认的

  // `xsrfCookieName` 是用作 xsrf token 的值的cookie的名称
  xsrfCookieName: 'XSRF-TOKEN', // default

  // `xsrfHeaderName` 是承载 xsrf token 的值的 HTTP 头的名称
  xsrfHeaderName: 'X-XSRF-TOKEN', // 默认的

  // `onUploadProgress` 允许为上传处理进度事件
  onUploadProgress: function (progressEvent) {
    // 对原生进度事件的处理
  },

  // `onDownloadProgress` 允许为下载处理进度事件
  onDownloadProgress: function (progressEvent) {
    // 对原生进度事件的处理
  },

  // `maxContentLength` 定义允许的响应内容的最大尺寸
  maxContentLength: 2000,

  // `validateStatus` 定义对于给定的HTTP 响应状态码是 resolve 或 reject  promise 。如果 `validateStatus` 返回 `true` (或者设置为 `null` 或 `undefined`)，promise 将被 resolve; 否则，promise 将被 rejecte
  validateStatus: function (status) {
    return status >= 200 && status < 300; // 默认的
  },

  // `maxRedirects` 定义在 node.js 中 follow 的最大重定向数目
  // 如果设置为0，将不会 follow 任何重定向
  maxRedirects: 5, // 默认的

  // `httpAgent` 和 `httpsAgent` 分别在 node.js 中用于定义在执行 http 和 https 时使用的自定义代理。允许像这样配置选项：
  // `keepAlive` 默认没有启用
  httpAgent: new http.Agent({ keepAlive: true }),
  httpsAgent: new https.Agent({ keepAlive: true }),

  // 'proxy' 定义代理服务器的主机名称和端口
  // `auth` 表示 HTTP 基础验证应当用于连接代理，并提供凭据
  // 这将会设置一个 `Proxy-Authorization` 头，覆写掉已有的通过使用 `header` 设置的自定义 `Proxy-Authorization` 头。
  proxy: {
    host: '127.0.0.1',
    port: 9000,
    auth: : {
      username: 'mikeymike',
      password: 'rapunz3l'
    }
  },

  // `cancelToken` 指定用于取消请求的 cancel token
  // （查看后面的 Cancellation 这节了解更多）
  cancelToken: new CancelToken(function (cancel) {
  })
}
```

## 响应结构

某个请求的响应包含以下信息

```
{
  // `data` 由服务器提供的响应
  data: {},

  // `status` 来自服务器响应的 HTTP 状态码
  status: 200,

  // `statusText` 来自服务器响应的 HTTP 状态信息
  statusText: 'OK',

  // `headers` 服务器响应的头
  headers: {},

  // `config` 是为请求提供的配置信息
  config: {}
}
```

使用 `then` 时，你将接收下面这样的响应：

```
axios.get('/user/12345')
  .then(function(response) {
    console.log(response.data);
    console.log(response.status);
    console.log(response.statusText);
    console.log(response.headers);
    console.log(response.config);
  });
```

在使用 `catch` 时，或传递 [rejection callback](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Promise/then) 作为 `then` 的第二个参数时，响应可以通过 `error` 对象可被使用，正如在[错误处理](https://www.kancloud.cn/yunye/axios/234845#handling-errors)这一节所讲。

## 配置的默认值/defaults

你可以指定将被用在各个请求的配置默认值

### 全局的 axios 默认值

```
axios.defaults.baseURL = 'https://api.example.com';
axios.defaults.headers.common['Authorization'] = AUTH_TOKEN;
axios.defaults.headers.post['Content-Type'] = 'application/x-www-form-urlencoded';
```

### 自定义实例默认值

```
// 创建实例时设置配置的默认值
var instance = axios.create({
  baseURL: 'https://api.example.com'
});

// 在实例已创建后修改默认值
instance.defaults.headers.common['Authorization'] = AUTH_TOKEN;
```

### 配置的优先顺序

配置会以一个优先顺序进行合并。这个顺序是：在 `lib/defaults.js` 找到的库的默认值，然后是实例的 `defaults` 属性，最后是请求的 `config` 参数。后者将优先于前者。这里是一个例子：

```
// 使用由库提供的配置的默认值来创建实例
// 此时超时配置的默认值是 `0`
var instance = axios.create();

// 覆写库的超时默认值
// 现在，在超时前，所有请求都会等待 2.5 秒
instance.defaults.timeout = 2500;

// 为已知需要花费很长时间的请求覆写超时设置
instance.get('/longRequest', {
  timeout: 5000
});
```

## 拦截器

在请求或响应被 `then` 或 `catch` 处理前拦截它们。

```
// 添加请求拦截器
axios.interceptors.request.use(function (config) {
    // 在发送请求之前做些什么
    return config;
  }, function (error) {
    // 对请求错误做些什么
    return Promise.reject(error);
  });

// 添加响应拦截器
axios.interceptors.response.use(function (response) {
    // 对响应数据做点什么
    return response;
  }, function (error) {
    // 对响应错误做点什么
    return Promise.reject(error);
  });
```

如果你想在稍后移除拦截器，可以这样：

```
var myInterceptor = axios.interceptors.request.use(function () {/*...*/});
axios.interceptors.request.eject(myInterceptor);
```

可以为自定义 axios 实例添加拦截器

```
var instance = axios.create();
instance.interceptors.request.use(function () {/*...*/});
```

## 错误处理

```
axios.get('/user/12345')
  .catch(function (error) {
    if (error.response) {
      // 请求已发出，但服务器响应的状态码不在 2xx 范围内
      console.log(error.response.data);
      console.log(error.response.status);
      console.log(error.response.headers);
    } else {
      // Something happened in setting up the request that triggered an Error
      console.log('Error', error.message);
    }
    console.log(error.config);
  });
```

可以使用 `validateStatus` 配置选项定义一个自定义 HTTP 状态码的错误范围。

```
axios.get('/user/12345', {
  validateStatus: function (status) {
    return status < 500; // 状态码在大于或等于500时才会 reject
  }
})
```

## 取消

使用 *cancel token* 取消请求

> Axios 的 cancel token API 基于[cancelable promises proposal](https://github.com/tc39/proposal-cancelable-promises)，它还处于第一阶段。

可以使用 `CancelToken.source` 工厂方法创建 cancel token，像这样：

```
var CancelToken = axios.CancelToken;
var source = CancelToken.source();

axios.get('/user/12345', {
  cancelToken: source.token
}).catch(function(thrown) {
  if (axios.isCancel(thrown)) {
    console.log('Request canceled', thrown.message);
  } else {
    // 处理错误
  }
});

// 取消请求（message 参数是可选的）
source.cancel('Operation canceled by the user.');
```

还可以通过传递一个 executor 函数到 `CancelToken` 的构造函数来创建 cancel token：

```
var CancelToken = axios.CancelToken;
var cancel;

axios.get('/user/12345', {
  cancelToken: new CancelToken(function executor(c) {
    // executor 函数接收一个 cancel 函数作为参数
    cancel = c;
  })
});

// 取消请求
cancel();
```

Note : 可以使用同一个 cancel token 取消多个请求

## Semver

Until axios reaches a `1.0` release, breaking changes will be released with a new minor version. For example `0.5.1`, and `0.5.4` will have the same API, but `0.6.0` will have breaking changes.

## Promises

axios 依赖原生的 ES6 Promise 实现而[被支持](http://caniuse.com/promises).
如果你的环境不支持 ES6 Promise，你可以使用 [polyfill](https://github.com/jakearchibald/es6-promise).

## TypeScript

axios includes [TypeScript](http://typescriptlang.org/) definitions.

```
import axios from 'axios';
axios.get('/user?ID=12345');
```

## Resources

- [Changelog](https://github.com/mzabriskie/axios/blob/master/CHANGELOG.md)
- [Upgrade Guide](https://github.com/mzabriskie/axios/blob/master/UPGRADE_GUIDE.md)
- [Ecosystem](https://github.com/mzabriskie/axios/blob/master/ECOSYSTEM.md)
- [Contributing Guide](https://github.com/mzabriskie/axios/blob/master/CONTRIBUTING.md)
- [Code of Conduct](https://github.com/mzabriskie/axios/blob/master/CODE_OF_CONDUCT.md)

## Credits

axios is heavily inspired by the [$http service](https://docs.angularjs.org/api/ng/service/$http) provided in [Angular](https://angularjs.org/). Ultimately axios is an effort to provide a standalone `$http`-like service for use outside of Angular.

## License